\section{Vergleich von Aktivitäten}
\label{sec:problemstellung-vergleich}

Die erste Problemstellung behandelt das Vergleichen von zwei unterschiedlichen GPS-Routen einer Sportlerin oder eines Sportlers.
In einem fertigen Produkt würde dieser Algorithmus automatisch nach Abschluss einer Aktivitätsaufzeichnung ausgeführt werden.
Die Ausführung des Algorithmus darf keine Benutzerinteraktion erfordern, bei der Einstellungen festgelegt oder zu vergleichende Aktivitäten ausgewählt werden müssen. 
Bei dieser Problemstellung liegt der Fokus darauf, dass übereinstimmende Streckenabschnitte von zwei Routen erkannt werden und die Leistung auf den sich überschneidenden Routenabschnitten miteinander verglichen werden. Dies bedeutet, dass beispielsweise der benutzenden Person die Information präsentiert werden soll, dass sich die Durchschnittsgeschwindigkeit, auf einem bestimmten Streckenabschnitt seiner letzten Aktivität, im Vergleich zu früheren Aktivitäten, deutlich verbessert hat.

Diese große Problemstellung wird in dieser Arbeit heruntergebrochen auf das Vergleich von zwei Routen. Das Vergleich mit allen jemals absolvierten Aktivitäten einer sporttreibenden Person ist aufgrund der Trivialität nicht Teil dieser Arbeit. Zudem wird ebenfalls die Aggregation der Daten aus den Vergleichen mit allen Aktivitäten ebenfalls nicht behandelt.
Des weiteren liegt kein Fokus auf der graphischen Darstellung des Ergebnisses, da es sich lediglich um einen Prototypen handelt. Dies gilt zum einen für die Markierung von sich überschneidenden Routenabschnitten, zum anderen für den Leistungsvergleich zwischen diesen Abschnitten.